Deze charmante en delicate berk, geplant in 2009 tijdens de renovatie van het Victoriapark, verwelkomt elke zomer in zijn lichte schaduw de lezers van Lire dans les Parcs, vlakbij onze bibliotheek.
Genietend van de koelte onder zijn kroon laten kinderen zich meeslepen door de prachtige verhalen die er verteld worden.
Deze jonge boom is nog in volle groei en zal nog vele jaren getuige zijn van de activiteiten van de bibliotheek.